激罕中港瘋搶 亮黑色iPhone 7 Plus 炒價2.2萬封王

iPhone 7昨全球開售，最稀有的亮黑色機王iPhone 7 Plus 256GB在中港掀起搶購潮，創出破紀錄的2.2萬元瘋狂炒價，較官方價高出1.7倍，買家包括地產富豪第二代。但全港果農有人歡喜有人愁，28款新iPhone有多達8款早上「一出即炒燶」，專家亦指後市波動，提醒果農今晨若再預訂iPhone，應避免買細機或低容量型號，以免損手。

全港5間Apple Store昨晨8時準時開門，開售28款全新iPhone，各店門外都有近百果農及忠實蘋果迷排隊，他們都是早前透過iReserve預訂了iPhone。果迷取機後歡天喜地，但不少果農卻笑唔出，因內地有大量現貨，除了新推出的亮黑色型號仍有價有市外，有4種顏色共8款iPhone 7細機（32GB及128GB）的先達回收價一開市便跌破官方價，加上蘋果修改政策不准退機，不少果農被殺個措手不及，收機價跌至正午後才喘定。

收機佬：有價無貨係傳說
購得亮黑及黑色iPhone大機幸運兒則可獲利由800至10,000元。其中被封為機王的亮黑色256GB大機，先達曾傳出23,000元的收機價，較官方價8,288元高近15,000元，也打破2014年iPhone 6的18,500元炒價舊紀錄，但因乏人放機，致有價無貨。業界盛傳機王昨僅有100多部流出香港市面。記者昨在銅鑼灣希慎及中環ifc蘋果店外守候一個早上，未見亮黑色專屬的黑盒包裝，收機佬也感焦急，不時追問剛取機的果農是否持有亮黑大機，有收機佬嘆稱：「亮黑係一個傳說！」

首兩部轉售地產富二代
《蘋果》至昨午4時終尋到傳說中的亮黑機王！記者在先達找到果農龍先生，他透過網上新聞得知自己持有的機王有價有市，遂以每部18,500元賣出兩部機王，扣除8,288元的成本勁賺20,424元。
自言好好彩的龍先生，早前經官網預訂兩部iPhone 7 Plus 256GB亮黑色機王，昨晨8時許他到廣東道蘋果店取機時，連職員也恭喜他：「你真係好幸運呀！係第一個攞到兩部亮黑大機嘅人。」龍先生稱以往試過炒iPhone 6賺數千元，但笑稱今次「好似中咗獎咁，今晚會同女朋友食飯慶祝！」據悉，先達手機店購入龍先生兩部機王後，立即以每部2.2萬元，將兩部機王轉售予一名熟客。該熟客為地產富豪第二代，並將「天價」手機送給妻子作禮物，手機店轉手亦賺了7,000元。

亮黑機王昨在不同地方均引起哄動，昨有收機佬自稱以2.3萬元構得亮黑機王，在廣東道欲以3萬元轉售，引來同業及市民圍觀。昨晚先達收市時256GB及128GB亮黑機王收購價，仍達17,500及15,000元，但綜觀28款iPhone有8款要蝕本，另外6款轉手利潤僅得12至62元，近乎無利可圖。先達手機店主劉志剛稱，iPhone 7細機（亮黑及黑色除外）以及32GB的大機炒燶風險較高

嗰陣真係炒得下嘅
開埋盒都收高原價3，4千